---
title: Что нового в приложениях KDE в марте 2020 года

publishDate: 2020-03-05 15:50:00 # don't translate

layout: page # don't translate

summary: "Что произошло в приложениях KDE за последний месяц"

type: announcement # don't translate
---

## Новые выпуски

### Клиент для ведения микроблогов Choqok 1.7

В феврале вышло долгожданное обновление клиента для ведения микроблогов
[Choqok](https://choqok.kde.org/news/2020/02/04/choqok-1-7-released.html).

В список важнейших изменений входят поддержка максимальной длины сообщения в
сети Твиттер в 280 символов, возможность отключения учётных записей и
поддержка расширенных твитов.

{{< img class="text-center" src="quick-post.png" link="https://choqok.kde.org/" caption="Choqok" >}}

### Библиотека KPMcore и Диспетчер разделов KDE версии 4.1.0

Выпущена новая версии приложения Диспетчер разделов KDE, включающая
значительные усовершенствования в основной библиотеке программы KPMCore. Эта
библиотека также используется в средстве развёртывания дистрибутива
Calamares. В новой версии приложения добавлена поддержка файловых систем
Minix.

{{< img class="text-center" src="kdepartitionmanager.png" link="https://kde.org/applications/system/org.kde.partitionmanager" caption="Partition Manager" >}}

### Фотоальбом KPhotoAlbum 5.6

При наличии сотен или даже тысяч изображений на жёстком диске, становится
невозможным запомнить историю каждого отдельного изображения или имена
людей, которые присутствуют на фотографиях. KPhotoAlbum был создан, чтобы
помочь описать изображения, а затем быстро и эффективно находить из них
нужную.

В этом выпуске значительно ускорено присвоение меток большим наборам
фотографий, а также ускорено создание миниатюр. Robert Krawitz выполнил
усовершенствование программного кода, нашёл места для оптимизации и удалил
избыточные участки кода.

Кроме того, в этом выпуске добавлена поддержка модуля KDE Purpose.

[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/2020/02/08/0099/)

## Грядущие выпуски

Приложение Kid3 для редактирования метаданных MP3 ID перенесено в раздел
kdereview, что означает первый шаг к подготовке новых выпусков.

Клиентская программа Ruqola для работы с протоколом Rocket.chat прошла
стадию рецензирования в kdereview и готова к выпуску. Тем не менее,
сопровождающий программу Laurent Montel планирует переписать программу с
использованием библиотек Qt Widgets.

## Каталоги приложений

{{< img class="text-center" src="elisa.jpeg" link="https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab" caption="Elisa" >}}

Пополнение в каталоге приложений Microsoft Store для Windows — музыкальный
проигрыватель
[Elisa](https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab).

Современный и красивый музыкальный проигрыватель, с любовью созданный
командой KDE. Просматривать и воспроизводить музыкальную коллекцию стало
очень просто. Проигрыватель Elisa способен читать почти все форматы звуковых
файлов и очень прост в использовании.

Кроме того, приложение для управление фотографиями Digikam также
подготовлено к публикации в Microsoft Store.

## Обновления веб-сайта

Разработан новый веб-сайт для [KDE Connect](https://kdeconnect.kde.org/) —
приложения для синхронизации ПК и мобильных устройств.

Для приложения для редактирования метаданных [Kid3](https://kid3.kde.org/)
также разработан новый веб-сайт, содержащий новости и ссылки для загрузки из
всех каталогов приложений, в которых размещено приложение. 

## Выпуск 19.12.3

Некоторые из наших проектов делают выпуск по собственным календарным
графикам, а другие выпускаются массово. Сегодня был выпущен комплект
проектов версии 19.12.3, скоро их новые версии будут доступны в магазинах
приложений и через дистрибутивы. Подробную информацию смотрите на [странице
выпусков 19.12.3](https://www.kde.org/info/releases-19.12.3.php). Этот
комплект проектов ранее назывался «Приложения KDE» или «KDE Applications»,
но теперь этот бренд больше не используется, чтобы не путать с другими
приложениями от KDE и поскольку «KDE Applications» на самом деле
представляли собой десятки продуктов, а не один.

Некоторые из исправленных в этом выпуске ошибок:

* Улучшена работа с атрибутами файлов на общих ресурсах SMB, [несколько
  изменений кода](https://cgit.kde.org/kio-extras.git/log/?h=release/19.12);
* Приложение для записи дисков K3b теперь обрабатывает файлы в формате WAV
  как звуковые файлы [Ошибка
  399056](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399056) [Изменение
  кода](https://cgit.kde.org/k3b.git/commit/?h=release/19.12&id=2491cc70f9ffb129cf49633cbdc4f0d77789677d);
* В приложение просмотра изображений Gwenview добавлена поддержка загрузки
  файлов по протоколу https [Изменение
  кода](https://cgit.kde.org/gwenview.git/commit/?h=release/19.12&id=9973a097d30a91dd50a4d23388b0b2b00eeeb626).

💻 [19.12 release
notes](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) for
information on tarballs and known issues. 💻 [Package download wiki
page](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro) 💻
[19.12.3 source info page](https://kde.org/info/releases-19.12.3) 💻 [19.12
full
changelog](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.3)
💻

## Магазины приложений

Приложения KDE доступны на множестве платформ и в магазинах приложений.

[![Snapcraft](../platforms/snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](../platforms/flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)
[![Microsoft
Store](../platforms/microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search/shop/Apps?q=KDE+e.V.)
